美國法院：我已發出禁制令,禁止美國政府將小米放入「與中國軍方相關企業」,方便大家買賣小米股票

彭博社剛剛消息，距離美國限制小米股票交易的禁令生效僅幾天時間，美國一聯邦法官當地時間12日就小米公司起訴美國防部一案發出初步禁制令，禁止美國國防部將小米列為所謂「與中國軍方相關企業」政策的生效或實施。

報道稱，美國哥倫比亞特區地方法院法官魯道夫·孔特雷拉斯認為，美國國防部此舉「具有任意性且反覆無常」，剝奪了該公司的正當法律權利。他還表示，隨着訴訟展開，小米很可能會贏得全面撤銷禁令，併發出初步禁制令以防止該公司遭受「無法彌補的損害」。

此前1月，特朗普政府以所謂「國家安全」為由將9家中國企業列入所謂「與中國軍方相關」的名單中，其中包括手機製造商小米。隨後，小米公司在美國哥倫比亞特區聯邦地方法院對美國國防部和財政部提起了法律訴訟。

報道提到，孔特雷拉斯對美國政府的所謂擔憂置之不理，並表示，「法院對國家安全利益是否真的牽扯其中有些懷疑」。

中國外交部發言人此前也多次表示，美方泛化國家安全概念，濫用國家力量，不擇手段打壓中國高科技企業，嚴重違反市場經濟和公平競爭原則。事實一再表明，美國是一個不可靠、沒有可信度的國家。這種做法不僅損害中國企業的合法權益，也損害美國和其他國家企業的利益，將嚴重幹擾兩國乃至全球正常的科技交流和貿易往來，對全球產業鏈、供應鏈造成破壞。美方應立即停止對中國企業的無理打壓，公平、公正、非歧視地對待中國企業，多做有利於中美科技交流和經貿合作的事。